孟加拉女學生指控被性騷擾後遭燒死 16名被告判死刑

孟加拉一名女學生被燒死的案件，法院裁定16名被告謀殺罪名成立，判處死刑。

事件起因是19歲女學生拉菲，指控校長性騷擾，拉菲向警方舉報，涉案校長被捕，之後有一批人到學校，要拉菲撤回指控，但遭到拒絕，他們向拉菲潑火水後點火，企圖造成自焚的假象，拉菲的身體有八成皮膚燒傷，留醫多日後死亡，她在留醫期間，家人為她錄製影片，重申對校長的指控。

事件令孟加拉民眾憤怒，警方之後拘捕16人，包括涉事的校長及拉菲兩名女同學。檢察當局強調，所有犯案者都不能逃避刑責，顯示孟加拉擁有法治。被告律師表示會上訴。

連孟加拉都有法治過香港

［各國旗手全面進場］今晚人權集會喎

首先，我係絕對支持死刑嘅，但用理性啲嘅角度，係咪真係有需要將全部人判死刑呢？呢件事的確令人眼火爆，但係唔係16個人一齊殺死一個人掛？我覺得有份行動嘅（例如潑火水同點火）嗰幾個判死刑係無可厚非，其他嗰啲判終身已經好夠。法治還法治，唔係亂咁判

其他姐係咩？你在場咩？主謀判得輕過前面點火條傻鳩？

其實要幾目無法紀先可以燒死一個被性騷擾既女仔呀？死刑咪判得好囉。如果香港有死刑，你想唔想啲黑警判死刑先？

串謀謀殺

死咗落去下面咪又姦過

16條友每個人所做嘅嘢都唔同，有主謀有行動有買材料等等都會影響判決，唔係一嘢話16條友都係謀殺就判死刑。舉個例子，97年秀茂坪燒屍案咁多個疑犯都被判唔同判決，呢個就係法治。如果唔係唔駛有法院啦，拉晒佢地全部判死咪得囉

我唔理D人係唔係判死刑
最底限度起碼有審裁
你睇吓班黑狗
攞正牌犯法
又無人審

「之後有一批人到學校，要拉菲撤回指控，但遭到拒絕，他們向拉菲潑火水後點火，企圖造成自焚的假象」
照咁睇係似有預謀的行動
如果佢地冇試圖阻止呢件事發生
我覺得判死刑好合理

講到你好似知晒果16個做過咩

我同意的

吓？

無罪定論咁解啫 唔洗咁嘅

用個腦諗下
條女單係樣貌身材已經可以引到16個人去姦佢
而家仲要加埋篤灰令班友死刑
落到下點點會唔再姦

我明你呀，但份報紙冇講佢地係咪用同一罪名判喎；你點可以話唔得，可能孟加拉串謀都係判死刑

你意思係林奠冇份落場打人就唔洗死？

地獄使者